[
    {
        "id": 1830,
        "question": "TEMİZLENMEK, KATIŞIKSIZ BİR HÂLE GELMEK",
        "letter": "A",
        "answer": "Arınma, Arınmak"
    },
    {
        "id": 1230,
        "question": "Birdenbire ortaya çıkan tehlikeli durum",
        "letter": "B",
        "answer": "Badire, badire atlatma, badire atlatmak"
    },
    {
        "id": 787,
        "question": "“Öfke, kızgınlık” anlamındaki bir erkek ismi",
        "letter": "C",
        "answer": "Celal"
    },
    {
        "id": 168,
        "question": "Yasa dışı işler yapmak veya etrafındakileri korkutmak amacıyla bir araya gelmiş topluluk",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çete"
    },
    {
        "id": 1383,
        "question": "Eşlerin baba ve analarının birbirlerine göre durumu",
        "letter": "D",
        "answer": "Dünür, dünürü, dünürlük"
    },
    {
        "id": 1413,
        "question": "Ücret karşılığı eşyayı koruyan kimse",
        "letter": "E",
        "answer": "Emanetçi"
    },
    {
        "id": 220,
        "question": "Belirli nesneler veya durumlar karşısında duyulan olağan dışı güçlü korku",
        "letter": "F",
        "answer": "fobi"
    },
    {
        "id": 1262,
        "question": "Huzursuz, kaygılı, sinirli kimse",
        "letter": "G",
        "answer": "Gergin"
    },
    {
        "id": 804,
        "question": "Taht sahibi olan devlet başkanı",
        "letter": "H",
        "answer": "Hükümdür, Hükümdar"
    },
    {
        "id": 603,
        "question": "Gereği yokken, genellikle kendini göstermek için işe karışan (kimse)",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşgüzar, İşgûzar"
    },
    {
        "id": 1939,
        "question": "Küp şekere göre daha büyük boyutta özellikle Erzurum yöresine ait şeker türü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kıtlama, Kıtlama Şeker"
    },
    {
        "id": 291,
        "question": "Yeterince aydınlık olmayan, yarı karanlık, az ışık alan",
        "letter": "L",
        "answer": "loş"
    },
    {
        "id": 1215,
        "question": "Güneşe en yakın gezegen",
        "letter": "M",
        "answer": "Merkür, merkür gezegeni"
    },
    {
        "id": 639,
        "question": "Tarlayı sürüp herhangi bir şey ekmeden dinlenmeye bırakma",
        "letter": "N",
        "answer": "Nadas, nadasa bırakma, nadasa bırakmak"
    },
    {
        "id": 761,
        "question": "Canlıyı oluşturan organlar bütünü",
        "letter": "O",
        "answer": "Organizma"
    },
    {
        "id": 1536,
        "question": "Tatlı sularda yaşayan, kamçı biçimindeki uzantısı ile hareket eden mekik biçimindeki bir hücreli",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öglena"
    },
    {
        "id": 1019,
        "question": "Telli sazları çalmaya yarayan ve kemik, boynuz vb. şeylerden yapılan çalma aracı, mızrap, çalgıç",
        "letter": "P",
        "answer": "pena"
    },
    {
        "id": 1644,
        "question": "Medya sektöründe bir yayını yöneten ekip",
        "letter": "R",
        "answer": "Reji, reji ekibi"
    },
    {
        "id": 1124,
        "question": "Acı, yoksulluk, haksızlık vb. üzücü durumlar karşısında ses çıkarmadan onların geçmesini bekleme erdemi, dayanç",
        "letter": "S",
        "answer": "sabır"
    },
    {
        "id": 429,
        "question": "Söyleyiş özelliği",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şive"
    },
    {
        "id": 1970,
        "question": "BİR ŞEYİ RESMİ OLARAK KAYDETME, KÜTÜĞE GEÇİRME",
        "letter": "T",
        "answer": "TESCİL, TESCİLLEME, TESCİLLEMEK"
    },
    {
        "id": 1072,
        "question": "Fikir, sanat ve endüstri alanlarında çok büyük bir gelişme göstermiş olan, medeni, mütemeddin",
        "letter": "U",
        "answer": "uygar"
    },
    {
        "id": 873,
        "question": "İdrarın dışarıya atılmasını sağlayan ve idrar torbasından sonraki idrar yol",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üretra"
    },
    {
        "id": 1300,
        "question": "Para dalgalanmalarından yararlanarak kolay yoldan kazanç elde eden, spekülatör",
        "letter": "V",
        "answer": "Vurguncu"
    },
    {
        "id": 889,
        "question": "Hayvanların su içtikleri taş veya ağaçtan oyma kap",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yalak"
    },
    {
        "id": 739,
        "question": "Gerçekleşeceği düşünülmeyen, hesapta olmayan, umulmadık",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zuhurat, Zuhurât"
    }
]